Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

Прототипное наследование - это про создание множества объектов, обладающих общими свойствами, на основе уже существующих. В прототипном наследовании отсутствует понятие класса. Тут речь скорее идет о некотором первородном объекте-образце. Этот объект используется для создания множества других, идентичных ему объектов, расширяющих его дополнительными свойствами. 